眾議院議長佩洛西：不排除彈劾特朗普

圖1之1 - 美國眾議院議長佩洛西（中）周四在多名議員的子女及孫兒女包圍下敲打木槌，結束第116屆國會開幕儀式。（法新社）

【明報專訊】美國民主黨議員佩洛西（Nancy Pelosi）周四（3日）重奪眾議院議長席位，民主黨重掌眾院後會否啟動彈劾總統特朗普成為焦點。佩洛西在美國全國廣播公司（NBC）周四播出的專訪中表示對彈劾持開放態度，將視乎「通俄門」調查結果後決定，但強調不應以政治因素彈劾總統，亦須先得兩黨同意。

撥款加強邊境安全 不包括美墨圍牆

78歲的佩洛西周四在眾院取得220票，第二度當選眾議院議長。她在就職講話中列舉新一屆國會的政策重點，包括應對氣候變化、降低醫保成本等，而首項工作便是通過兩項撥款法案，以結束政府停擺。其中一項法案將維持對國土安全部的現有撥款水平到2月8日，包括撥款13億美元用於加強邊境安全，但並不包括興建美墨圍牆的50億美元。另一項法案則給予其他與邊境安全無關的部門足夠資金營運至9月30日本財年結束。

民主黨年輕進步派一直促啟動彈劾，佩洛西於周四播出的NBC時事節目《Today》稱，一反此前稱不會考慮彈劾的說法，改稱將待特別檢察官米勒完成「通俄門」調查報告後再決定。她稱，彈劾總統可能製造撕裂，強調「不應以政治理由展開彈劾，亦不能出於政治原因避免彈劾」，如果有理由彈劾，啟動程序前必須取得兩黨同意。

民主黨推法案保護通俄調查

自米勒2016年展開「通俄門」調查以來已有最少3名特朗普競選團隊成員被起訴定罪，包括前競選主任馬納福特（Paul Manafort）。問及司法部稱在任總統不能被起訴的指引，佩洛西稱指引並非不變的法例，又稱「一切條件」顯示總統卸任後「可被起訴」。民主黨重奪眾議院後其中一個重點是保護特檢米勒的調查；眾議院司法委員會的民主黨人周四立即推動法案保護調查。

白宮顧問康韋（Kellyanne Conway）周四回應佩洛西的言論，稱特朗普不擔心可能被彈劾，又稱在總統處理邊境保安與基建之際，眾議院議長卻在談論要起訴及彈劾總統，感到遺憾。

特朗普亮相新聞簡報室 祝賀佩洛西當選

另外，美國總統特朗普周四亮相白宮新聞簡報室，是就任總統近兩年來首次。他祝賀佩洛西當選眾院議長，同時為撥款興建美墨邊境圍牆辯護，稱沒圍牆難保邊境安全。普林斯頓大學歷史及公共事務教授澤利澤（Julian Zelizer）認為，一旦特朗普感覺到佩洛西處於守勢或是很脆弱，就會展開Twitter攻勢。

（綜合報道）

twitter攻擊

睇錯 不排除核彈特朗普

對中国嚟講，侵侵易deal好多。換成佩洛西或彭斯等原則分明、老成持重的老政客，中国D無賴+賄絡+拖延手段再難湊效，只好聽滅党。

中国要保佑侵侵連做8年，大家玩下假打交、真檯底，換取中国的喘息空間。等一帶一路發展穩健、香港完全党治、台灣国民党重新執政、中国經濟完成轉型、华为成為新蘋果，就可同美帝明刀明槍打過啦。

Art of Deal易deal好多？

唔夠票點彈劾

The house 每一次實係會話保留彈劾總統既權利架
呢個係國會既天職,
三權分立, 互相制衡

各位親中5毛唔洗打飛機話總統要下台果D野了

就係侵侵先攪到雜種雞毛鴨血，不按政客套路。

老屎忽好多似老布殊，個別可欺其方呀